中國樓市銷量差庫存增 房地產股走衰

中國樓市銷量差庫存增 房地產股走衰

【大紀元2019年12月16日訊】（大紀元記者張玉潔綜合報導）今年以來A股市場的房地產股成為「重災區」，一些房企到港上市融資也表現不佳。目前中國大陸房地產市場銷售依然蕭條，同時庫存量不斷增加。

大陸媒體12月16日報導，截至目前，滬深兩市破淨股（股價跌破每股淨資產價格的股票）數量超過350隻，房地產股是破淨高發地，共有44隻個股破淨。

一些房企在年末進入港股上市融資，但表現不佳。財經新媒體12月12日報導，截至12月11日，今年共有6家房企、6家房企分拆物業公司在港交所掛牌。今年在港股上市的中國房企主要是中小房企，負債率較高、土地儲備較少，有的房企募集資金較少、上市破發（股價跌破發行價）、股價大幅跳水。

以「景業名邦」為例，該公司負債率2019年上半年升至207%，12月5日在香港上市，目前股價依然接近發行價。「德信中國」和「新力控股」在上市首日就跌破發行價，同時「銀城國際」和「天保集團」首次公開認購不足。

還有一些房企因財務問題上市未果，比如「海倫堡」和「奧山」已經連續兩次在港交所提交招股書失敗，「萬創」四次申請首次公開募股（IPO）失敗。

非限購區域樓市同樣冷清 多地放鬆調控

陸媒12月14日消息，廣東佛山的非限購區域樓市成交量也慘淡。樂有家研究中心數據顯示，今年10月份佛山一手住宅網簽8426套，環比下跌3.1%，新房成交套數從4月份起連續六個月下跌。此前11月末，佛山對於限購的地區，宣布本科以上市民購買首套房不受戶籍、個稅和社保的限制。

目前更多城市開始放鬆樓市調控。比如15日消息說鄭州樓市銷量暴跌48%之後，當地宣布在中心城區持居住證一年（原為五年）即可辦理入戶、租房一年可辦理戶口，被指是針對樓市的放鬆政策。融創、萬科、碧桂園、恆大等在鄭州都降價售房。

其它放鬆調控的城市還有深圳、南京、天津、三亞、蘭州、張家港等。比如張家港今年前11個月住宅成交量同比下跌29%。克而瑞地產研究中心近日數據顯示，受監測的29個重點城市累計成交2255萬平方米，同比和環比分別下跌12%和1%。

樓市庫存量增加 空置率上升

南方網12月14日引述數據顯示，今年11月份中國商品住宅庫存量1039.63萬平方米，去化周期升至17.27個月。中共社科院12月10日發布《中國住房發展報告（2019—2020）》，今年樓市期房存銷比3.0年，期房去庫存壓力加大。

以北京為例，北京住宅空置率升高。陸媒12月15日消息，北京西城區有住宅房間空置半個月後、月租金下降600元才租出去。今年11月北京住房租賃市場交易量環比10月下滑7.79%，同比去年下滑3.88%；前11個月的總交易量同比去年下滑2.7%。

蘋果日報12月14日報導，空置率高還有一個原因——當局介入管控，比如北京，目前出現廉價住宅嚴重空置的情況。三年多前當局開始限價並推行廉價住宅，隨後北京的廉價住宅數量開始暴增，導致一方面數量供大於求，另一方面質量低劣，比如沒有油漆、沒有線路、交通不便等。目前還有超過一半的廉價住宅空置。除了北京，深圳、杭州、長沙等城市也面臨同樣的問題。#

今年在港股上市的中國房企主要是中小房企，負債率較高、土地儲備較少，有的房企募集資金較少、上市破發（股價跌破發行價）、股價大幅跳水。

拎啲債務黎香港上市

內房升到baba聲，你同我講賣唔出？

[推上熱門]1221 今日最新行動應變

大紀元小心啊大佬